[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 시각 디자인에 속하지 않는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130401",
        "correct_answer": "텍스타일 디자인",
        "incorrect_answers": ["패키지 디자인","POP 디자인","타이포그래피"],
        "desc": "텍스타일 디자인은 공업(제품)디자인"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명 중 ( ) 안에 공통으로 들어갈 디자인 요소는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "question_desc": "- 기하악에서는 무수히 많은 ( )들의 집합을 선이라고 정의한다.<br>- 상징적인 면에 있어서의 ( )은/는 모든 조형예술의 최초의 요소로 규정지을 수 있다.",
        "infoNumber": "20130402",
        "correct_answer": "점",
        "incorrect_answers": ["빛","면","입체"],
        "desc": "점은 형태의 최소의 단위로, 위치만 가지고 있되, 길이, 깊이 무게가 없습니다.<br>기하학에는 무수히 많은 점들의 집합을 선이라고 정의합니다. (선은 점이 이동한 자취를 말합니다.)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "서로 다른 요소가 잘 어울려 결합하는 상태는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130403",
        "correct_answer": "조화",
        "incorrect_answers": ["균형","변화","리듬"],
        "desc": "조화 : 서로 다른 요소가 결합하여 부분과 부분 또는 전체와 부분사이에 서로의 공감대를 조성한다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "도로의 가로등 및 난간, 고층 빌딩의 창문 크기 등을 원근법을 적용하여 표현하고자 할 때, 표현 요소들 사이에 일정한 단계의 변화가 나타나도록 하는 디자인 원리는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130404",
        "correct_answer": "점증",
        "incorrect_answers": ["조화","대칭","균형"],
        "desc": "점증 = 점차 증가한다<br>원근법, 색의 변화와 같은 그라데이션 따위는 점증(점이)이며 율동의 요소에 속합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색채에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130405",
        "correct_answer": "색채를 느끼는 경우 유채색, 느낄 수 없는 경우 무채색이라 한다.",
        "incorrect_answers": ["색채는 심리적 성질을 갖지 못한다.","물체가 발광하지 않고 빛을 받아서 흡수되는 색이다.","색채의 분류는 무채색, 유채색, 중성색 3가지가 있다."],
        "desc": "색채<br>-심리적 성질을 가진다<br>-색채는 물체의 표면에 빛이 반사되는 결과에 의한 것이다<br>-크게 무채색과 유채색으로 나뉜다. 무채색은 채도가 없는 색을 말한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 “합목적성”과 “심미성”에서도 존재하는 창의적 디자인 조건은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130406",
        "correct_answer": "독창성",
        "incorrect_answers": ["질서성","경제성","최소성"],
        "desc": "합목적성+심미성=독창성"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 관용 색명 중 지명(地名)에서 유래된 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130407",
        "correct_answer": "프러시안 블루(prussian blue)",
        "incorrect_answers": ["말라카이트 그린(malachite green)","밤색(maroon)","새먼(salmon)"],
        "desc": "지명에서 유래된 관용색명 : 프러시안 블루, 하바나 브라운 등"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 요소에서 형태로 분류되지 않는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130408",
        "correct_answer": "명암",
        "incorrect_answers": ["점","선","면"],
        "desc": "디자인의 요소<br>1) 개념요소(이념요소) : 점, 선, 면, 입체<br>2) 시각요소(조형요소) : 형(shape), 방향, 명암, 색, 질감, 크기"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 디자인에 관한 설명으로 거리가 먼 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130409",
        "correct_answer": "기업, 단체, 행사의 특징과 성격에 맞는 시각적 상징물을 말한다.",
        "incorrect_answers": ["웹 페이지를 디자인 하고 제작하는 것을 의미한다.","웹 디자인은 개인용 홈페이지 외 기업용, 상업용 등 매우 다양하다.","웹 디자인은 웹과 디자인이라는 두 가지 개념이 결합된 것이다."],
        "desc": "아이덴티티 - 기업, 단체, 행사의 특징과 성격에 맞는 시각적 상징물"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "우편을 통하여 소비자에게 직접 광고 하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130410",
        "correct_answer": "DM광고",
        "incorrect_answers": ["POP광고","신문광고","잡지광고"],
        "desc": "다이렉트 메일(Direct Mail)<br>예상 구매자에게 직접 광고물을 보냄으로써 광고나 선전을 하는 것으로 DM이라고도 한다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 A, B에 들어갈 알맞은 용어는?",
        "question_desc": "색체계에는 심리적, 물리적 빛의 혼색 실험 결과에 기초를 두고 표시하는 (A)와 물체의 색을 표시하는 (B)가 있다.",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130411",
        "correct_answer": "혼색계, 현색계",
        "incorrect_answers": ["심리계, 지각계","현색계, 혼색계","물리계, 지각계"],
        "desc": "표색계의 종류<br>현색계 : 색채를 표시. 일정한 표준을 정하고 번호나 기호를 사용하여 물체의 색을 표시.<br>혼색계 : 색광을 표시. 심리, 물리적인 혼색 실험에 기초를 둠."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 색의 3속성으로 옳은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130412",
        "correct_answer": "색상, 명도, 채도",
        "incorrect_answers": ["유채색, 무채색, 중성색","Red, Green, Blue","Cyan, Magenta, Yellow"],
        "desc": "색의 3속성<br>색상 : 색채의 구별<br>명도 : 밝기의 정도<br>채도 : 색의 순도"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "시각적으로, 보는 사람에게 안정감을 주고 명쾌한 감정을 느끼게 하는 디자인 원리는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130413",
        "correct_answer": "균형",
        "incorrect_answers": ["조화","비례","율동"],
        "desc": "디자인의 원리<br>1) 조화 : 여러 요소가 잘 어울려 결합함.<br>2) 균형 : 안정감을 주고 명쾌한 감정을 느끼게 함.<br>3) 율동 : 리듬감을 줌."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 동일 색상의 배색이 아닌 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130414",
        "correct_answer": "즐거운 느낌을 느낄 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["정적인 질서를 느낄 수 있다.","차분한 느낌을 느낄 수 있다.","통일된 감정을 느낄 수 있다."],
        "desc": "동일 색상의 배색은 정적인 질서, 차분한 느낌, 통일된 감정을 느낄 수 있습니다.<br>동일 색상에서 즐거운 느낌을 느끼는 것은 아니죠!!"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "체계적인 국가 정책을 기반으로 공학적이며, 기능적인 디자인이 특징인 국가는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130415",
        "correct_answer": "독일",
        "incorrect_answers": ["중국","프랑스","스칸디나비아"],
        "desc": "공학적이고 기능적 디자인이 특징인 것은 DWB(독일공작연맹)이므로 국가는 독일(Germany)입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사", 
        "question": "자연에서 쉽게 찾을 수 있고 온화함이 있지만, 때로는 단조로움을 주는 디자인 원리는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130416",
        "correct_answer": "유사조화",
        "incorrect_answers": ["균일조화","강화조화","대비조화"],
        "desc": "조화의 종류<br>1) 유사조화 : 서로 비슷하거나 같은 특성을 가진 요소들의 조화. 부드러우나 단조로울 수 있다<br>2) 대비조화 : 서로 다른 특성을 가진 요소들의 조화. 긴장감과 강렬함, 극적인 효과를 준다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "불투명한 물체가 빛을 반사시킴으로써 나타나는 물체의 색을 의미하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130417",
        "correct_answer": "표면색",
        "incorrect_answers": ["광원색","조명색","형광색"],
        "desc": "물체의 색<br>1) 표면색 - 불투명한 물체의 표면으로부터 반사되는 빛에 의한 색<br>2) 투과색 - 유리처럼 빛을 투과시키는 물체를 통해 나오는 빛에 의해 느끼는 색<br>3) 광원색 - 빛을 발하는 광원(조명기구등)에 색 기운이 느껴지는 것<br>4) 금속색 - 금속의 표면에 나타나는 색<br>5) 공간색 - 투명한 3차원의 공간에 덩어리가 꽉 차보이는 색 (유리병 속 물이나 얼음)<br>6) 경영색 - 거울처럼 표면에 비추는 색<br>7) 회절색 - 회절 현상으로 보이는 색 (CD, 오팔등)<br>8) 간섭색 - 나비 날개, 물 위의 기름, 비누거품, 수면등에서 보이는 색<br>9) 산란색 - 미립자에 의한 산란으로 보여지는 색 (아침, 저녁노을)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "선(line)을 이용하여 디자인하기에 어려운 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130418",
        "correct_answer": "양각과 음각을 만든다.",
        "incorrect_answers": ["독자의 눈을 향하게 하거나 운동감을 창조한다.","감정을 나타낸다.","그리드를 만든다."],
        "desc": "선으로는 양각과 음각을 만들 수 없음.<br>분노는 직선적이고 굵은선 < 이런식으로 선으로 감정을 표현할수가 있다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "저드(D. Judd)의 색채 조화의 원리에 해당하지 않는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130419",
        "correct_answer": "기호의 원리",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리","유사의 원리","친근감의 원리"],
        "desc": "저드의 색채조화론은 질서, 친근감, 유사성, 명료성의 원리"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "환경 디자인에 속하지 않는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130420",
        "correct_answer": "가구 디자인",
        "incorrect_answers": ["인테리어 디자인","무대 디자인","조경 디자인"],
        "desc": "가구디자인은 제품디자인에 속함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "교육기관에 관련된 도메인으로 틀린 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130421",
        "correct_answer": "go",
        "incorrect_answers": ["hs","edu","ac"],
        "desc": "go는 government의 앞글자로 국가기관 및 지방자치단체 등 행정기관에 사용되는 도메인임.<br>hs  고등학교   High School<br>edu  대학(미국교육기관)  Education<br>ac   대학  Academy<br>es   초등학교 Elementary School<br>ms   중학교  Middle School"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "정보 검색과 관련된 용어 설명으로 틀린 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130422",
        "correct_answer": "클리핑(clipping)이란 정보의 검색 과정에서 검색되었어야 함에도 불구하고 빠져버린 정보를 뜻한다.",
        "incorrect_answers": ["푸시(push)란 사용자가 필요로 하는 정보를 검색하여 주제별로 분류하고 사용자 컴퓨터에 전달하는 기술이다.","로봇 에이전시(Robot Agency)는 HTML 및 문서 자료를 자동 수집하여 데이터베이스 구축 및 색인어를 제작하는 프로그램이다.","블로그(Blog)란 Web(웹) + log(일지)의 합성어로 자신의 관심사를 매일 매일 일기처럼 기록하는 것을 말한다."],
        "desc": "클리핑은 정보수집을 원하는 특정 사이트나 키워드를 등록해두면 지능형 정보수집로봇이 24시간 지정사이트에서 실시간으로 변경되는 자료를 수집하고 자동분류 하여 저장하는 서비스 혹은 개인이 웹에서 저장해둔 특정한 데이터를 말함.<br>2번은 리키지 (정보검색에서 빠진 용어) 를 의미합니다.<br>cf) 가비지 : 정보검색에서 쓰레기같은 용어를 말합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 인수로 들어온 문자열을 정수로 변환하는 내장 함수는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130423",
        "correct_answer": "parselnt()",
        "incorrect_answers": ["eval()","parseString()","parseFlot()"],
        "desc": "eval() : 문자열을 숫자로 변환<br>String() : 숫자를 문자로 변환<br>parseInt() : 문자열을 정수로 변환<br>parseFloat() : 문자열을 부동소수점으로 변환"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "외부 네트워크로부터 내부 네트워크를 보호하기 위해 이들 사이에서 전달되는 모든 신호를 판독하여 특정 패킷만을 통과시키거나 차단시키며, 내부의 IP 주소가 외부로 유출되는 것을 방지하는 역할을 하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130424",
        "correct_answer": "방화벽(firewall)",
        "incorrect_answers": ["프록시(proxy)","도메인네임서버(DNS)","허브(hub)"],
        "desc": "방화벽 : 외부 네트워크로부터 내부 네트워크를 보호하기 위해 세운 벽. 지정한 특정 패킷만을 통과시키거나 차단시킬 수 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "신뢰성 있는 패킷전송을 제공하며 인터넷 서비스의 기반이 되는 통신 프로토콜은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130425",
        "correct_answer": "TCP/IP",
        "incorrect_answers": ["UDP","PSDN","FTTH"],
        "desc": "인터넷 서비스의 기반이 되는 통신 프로토콜은 TCP/IP"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "정상적으로 가고자하는 사이트로 연결되어야 하는데 이를 가로채어 특정 사이트로 연결하거나 특정 검색엔진을 사용하게 하는 악성코드를 무엇이라고 하는가?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130426",
        "correct_answer": "하이재커",
        "incorrect_answers": ["스파이웨어","트로얀 해킹툴","쿠키파일"],
        "desc": "하이재커 : 사용자를 중간에 가로채 특정 사이트로 연결하거나 특정 검색엔진을 사용하게 하는 악성코드"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 기존 HTML의 단점을 개선하여 동적인 웹페이지를 만들 수 있도록 하기 위한 기술<br>- 문서의 각 요소를 하나의 객체로서 위치와 스타일을 지정할 수 있고, 또한 사용자와의 상호작용을 첨가하거나 움직임이 가능함<br>- 자바 스크립트를 기반으로 함",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130427",
        "correct_answer": "DHTML",
        "incorrect_answers": ["CGI","JAVA","CSS"],
        "desc": "DHTML [ dynamic Hypertext Mark-up Language ]<br>동적인 작용을 할 수 있는 HTML 문서."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "정보의 검색 결과에서 불필요하게 검색된 쓸모없는 쓰레기 정보를 지칭하는 용어는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130428",
        "correct_answer": "가비지(Garbage)",
        "incorrect_answers": ["리키즈(Leakage)","시소러스(Theasaurus)","불 용어(Noise Word)"],
        "desc": "리키지 : 검색된 정보 중에서 빠진 정보<br>가비지 : 검색 결과에서 불필요하게 검색된 정보 (일명 쓰레기 정보)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "IPv4 주소에서 각 클래스별 첫 8bit의 값이 옳은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "2008029",
        "correct_answer": "A : 0000 0001~0111 1110<br>B : 1000 0000~1011 1111",
        "incorrect_answers": ["A : 0000 0000~0111 1110<br>B : 1000 0001~1011 1111","A : 0000 0000~0111 1111<br>B : 1000 0000~1011 1111","A : 0000 0001~0111 1111<br>B : 1000 0001~1011 1111"],
        "desc": "A클래스에서 0번은 전체 네트워크, 127은 네트워크 주소로 사용하기때문에 실제 사용할수 있는건 1~126이 된다고 합니다. 다번이 정답이 맞습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 이벤트 핸들러에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130430",
        "correct_answer": "onMouseOn: 마우스가 대상의 링크나 영역 안에 위치 할 때 발생되는 이벤트를 처리",
        "incorrect_answers": ["onBlur: 대상이 포커스를 잃어 버렸을 때 발생되는 이벤트를 처리","onFocus: 대상에 포커스가 들어왔을 때 발생되는 이벤트를 처리","onMouseOut: 마우스가 대상의 링크나 영역 안을 벗어 날 때 발생되는 이벤트를 처리"],
        "desc": "onMouseover : 마우스가 영역안에 위치할때 발생되는 이벤트를 처리하는 이벤트 핸들러"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 사용자의 특정한 행동에 대해 어떤 처리를 해줄 것인가를 정의하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130431",
        "correct_answer": "event handler",
        "incorrect_answers": ["class","object model","event handler"],
        "desc": "자바스크립트에서 사용자의 특정한 행동에 대해 어떤 처리를 해줄 것인가를 정의하는 것은 event handler입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 네트워크를 구성하는 모든 노드들이 중심의 한 노드에 일대일로 연결된 네트워크 형태는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130432",
        "correct_answer": "Star형",
        "incorrect_answers": ["Ring형","Tree형","Bus형"],
        "desc": "모든 노드들이 중앙의 한 노드에 1:1로 연결된 것은 스타형입니다. (중앙의 네트워크 고장 시, 전체 네트워크가 마비됩니다.)<br>Bus형 은 하나의 통신망에 모든노드들이 일렬로 연결되는 방식입니다.중앙집중형이 아닌 각 노드 개별운영을 하고 있지요."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷에서 사용되는 대부분의 사운드 파일은 주로 압축된 형태의 것들이다. 다음 중 인터넷에서 사용되는 사운드 파일 형식의 확장자가 아닌 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130433",
        "correct_answer": "BMP",
        "incorrect_answers": ["RA","AIFF","AU"],
        "desc": "BMP는 그림파일의 확장자명"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서의 시작과 끝을 표시하기 위해 사용되는 태그로 옳은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130434",
        "correct_answer": "&lt;html&gt;",
        "incorrect_answers": ["&lt;begin&gt;","&lt;body&gt;","&lt;start&gt;"],
        "desc": "HTML 문서의 시작과 끝에는 <html> </html>을 넣어주어야 함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷상에서 특정 사이트로 동시에 많은 이용자들이 접속하는 것을 방지하기 위해 같은 내용을 복사해 놓은 사이트는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130435",
        "correct_answer": "미러사이트(Mirror Site)",
        "incorrect_answers": ["포털사이트(Potal Site)","메타(meta) 검색 엔진","프록시 서버(Proxy server)"],
        "desc": "인터넷상에서 특정 사이트로 동시에 많은 이용자들이 접속하는 것을 방지하기 위해 같은 내용을 복사해 놓은 사이트는 미러사이트(Mirror Site) 입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹 브라우저가 아닌 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130436",
        "correct_answer": "아파치",
        "incorrect_answers": ["사파리","파이어폭스","인터넷 익스플로러"],
        "desc": "웹 브라우저의 종류에는 익스플로러, 파이어폭스, 사파리, 크롬, 오페라 등이 있음<br>아파치는 웹서버 프로그램의 일종입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지를 디자인할 때 고려해야 할 사항으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130437",
        "correct_answer": "페이지 내의 다양한 동영상 삽입하기",
        "incorrect_answers": ["웹 페이지의 일관성 유지","레이아웃 설계","웹 페이지의 배색 조화"],
        "desc": "웹 페이지를 디자인할 때 다양한 동영상을 삽입하는 것은 웹 페이지를 여는 로딩 시간이 길고, 페이지 가독성도 떨어집니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 HTML의 주석문 처리로 옳은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130438",
        "correct_answer": "&lt;!-- 여기는 주석문 입니다. --&gt;",
        "incorrect_answers": ["!-- 여기는 주석문 입니다. --","?-- 여기는 주석문 입니다. --","{-- 여기는 주석문 입니다. --}"],
        "desc": "HTML의 주석문 처리는 &lt;!-- --&gt;로 함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "별도의 Plug-In 프로그램이 없어도 웹브라우저에서 재생 가능한 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130439",
        "correct_answer": "XML 문서",
        "incorrect_answers": ["MOV 파일","RDF 문서","VRML 파일"],
        "desc": "별도의 Plug-In 프로그램이 없어도 웹브라우저에서 재생 가능한 것은 XML 문서입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 자바스크립트의 연산자 우선순위가 가장 낮은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130440",
        "correct_answer": "&&",
        "incorrect_answers": ["+","&","[ ]"],
        "desc": "본문의 연산자 우선순위 [ ] → + → & → &&"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 내비게이션 구조는?",
        "question_img": "gineungsaWD_2013_04_01",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130441",
        "correct_answer": "계층 구조",
        "incorrect_answers": ["순차 구조","프로토콜 구조","네트워크 구조"],
        "desc": "그림의 구조는 나무모양과 비슷하다 하여 트리(Tree)구조, 계층구조라고 불림."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적인 웹 디자인 발상의 전개과정을 순서대로 옳게 나열한 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130442",
        "correct_answer": "발의 → 연구/조사 → 분석 → 평가 → 개발 → 전달",
        "incorrect_answers": ["발의 → 분석 → 연구/조사 → 평가 → 개발 → 전달","발의 → 연구/조사 → 분석 → 개발 → 종합 → 전달","발의 → 평가 → 연구/조사 → 분석 → 개발 → 전달"],
        "desc": "디자인 전개과정<br>발의 → 확인 → 연구/조사 → 분석 → 종합 → 평가 → 개발 → 전달"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 스프라이트에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130443",
        "correct_answer": "컴퓨터 그래픽에서 벡터 이미지로 이루어진 작은 이미지이다.",
        "incorrect_answers": ["자연스러운 애니메이션을 구사한다.","원래의 의미는 화면 겹치기라는 뜻이다.","배경과는 독립되어 있다."],
        "desc": "벡터이미지로 이루어진건 벡터애니메이션입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹에서 타이포를 이용한 애니메이션을 구현할 수 있는 프로그램으로 적절하지 않은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130444",
        "correct_answer": "Painter",
        "incorrect_answers": ["Flash","Swish","Flax"],
        "desc": "Painter 는 그림그리는 작업에 적합한 프로그램이다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "물체의 윤곽선이 낮은 해상도에서 곡선이나 사선을 표현하였을 때 계단 모양 또는 지그재그 모양으로 나타나게 되는데 이 때 나타나는 부자연스러움을 없애기 위해 픽셀의 그리드에 단계별 회색을 넣어 계단 현상을 없애주는 것을 무엇이라 하는가?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130445",
        "correct_answer": "안티앨리어스(Anti-alias)",
        "incorrect_answers": ["듀오톤(Duo tone)","셰이브(Shape)","하프톤(half tone)"],
        "desc": "안티앨리어스 : 픽셀방식의 이미지가 낮은 해상도에서 윤곽선이 계단 모양으로 나타나게 되는데 이 때 나타나는 부자연스러움을 없애기 위해 픽셀의 그리드에 단계별 회색을 넣어 계단 현상을 없애주는 것"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지에 애니메이션 기능의 배너를 삽입하려고 할 때 가장 적절한 파일 형태는?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130446",
        "correct_answer": "SWF",
        "incorrect_answers": ["PSD","JPG","WMV"],
        "desc": "애니메이션 기능의 배너에 적절한 파일 형태는 SWF<br>SWF : Shockwave Flash 인터넷 상에서 멀티미디어 데이터를 재생<br>PSD : 포토샵파일<br>JPG : 그림파일<br>WMV : 비디오파일"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 Photoshop 파일로 옳은 것은??",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130447",
        "correct_answer": "main.psd",
        "incorrect_answers": ["default.asp","index.html","script.js"],
        "desc": "포토샵 파일의 확장자는 psd"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "애니메이션에서 한 장의 영상을 의미하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130448",
        "correct_answer": "프레임(Frame)",
        "incorrect_answers": ["픽셀(Pixel)","씬(Scene)","테이크(Take)"],
        "desc": "애니메이션의 한 장의 영상을 의미하는 건 바로 프레임이라 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "RGB컬러에서 R=0, G=0, B=0로 설정할 때 모니터에 나타나는 색상은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130449",
        "correct_answer": "Black",
        "incorrect_answers": ["White","Blue","Yellow"],
        "desc": "RGB는 가산혼합이므로 색이 섞일수록 명도가 높아져 흰색이 됩니다.<br>R=255,G=255,B=255 화이트<br>R=0, G=0, B=0 블랙"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹사이트 디자인 프로세스의 순서를 옳게 나열한 것은?",
        "question_desc": "① 사이트 맵 그리기 ② 기본디자인 구상하기<br>③ 컨셉 정하기 ④ 세부디자인 구상하기",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130450",
        "correct_answer": "③→①→②→④",
        "incorrect_answers": ["①→②→③→④","①→③→②→④","③→②→④→①"],
        "desc": "컨셉 정하기 - 사이트맵 그리기 - 기본디자인 구상 - 세부디자인 구상"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 그래픽 작업 시 레이아웃 방식으로 적절치 않은 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130451",
        "correct_answer": "일관성 있는 메뉴 바의 고정을 위해 꼭 프레임 구조로 작업해야 한다.",
        "incorrect_answers": ["화면의 사이즈는 현재 가장 많은 사용자가 사용하는 그래픽 카드의 해상도를 기준으로 한다.","안전영역(Safe Zone)안에 중요한 메뉴가 위치하게 작업 한다.","일관성 있는 메뉴 바나 내비게이션 바의 페이지 간 연속성을 통하여 사용의 익숙함을 가지도록 한다.."],
        "desc": "웹 그래픽 작업 시 적절치 않은 레이아웃 방식은 다음과 같습니다.테이블 레이아웃,프레임 레이아웃,절대 위치 레이아웃"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "3차원 컴퓨터 그래픽의 모델링 방식 중 물체의 면과 면이 만나서 구성되는 모서리 선을 사용하여 물체의 형상을 표현하는 방식으로 점, 꼭짓점을 연결하는 선 또는 곡선만으로 표현하는 방식은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130452",
        "correct_answer": "와이어프레임(Wire Frame)모델링 방식",
        "incorrect_answers": ["솔리드(Solid)모델링 방식","CSG(constructive Solid Geometry)모델링 방식","B-Reps(Boundary Representation)모델링 방식"],
        "desc": "- 와이어 프레임 모델(Wire Frame Model)<br>물체의 표현을 직선 혹은 곡선으로만 나타내는 것으로 물체의 외곽선과 면과 면의 교차부분만을 표현하므로 물체의 표면, 부피나 무게 등은 나타낼 수 없다.<br>- 서피스 모델(Surface Model)<br>서피스(Surface)란 물체의 표면을 의미하는 것으로 와이어 프레임 모델에 표면을 첨가시킨 것. 속은 비어있어 안쪽 내부 물질에 관한 것은 나타낼 수 없다.<br>- 솔리드 모델(Solid Model)<br>서피스 모델의 내부를 채워놓은 형태. 물체의 부피, 무게 등의 표현이 가능하다. 전체의 큰 덩어리에서 필요 없는 부분을 제거하며 만들어진다.<br>-CSG(constructive Solid Geometry)모델<br>물체를 구, 원뿔, 직육면체, 각주, 원통등의 소위 고체 도형요소(Solid Primitive)의 집합체로 표현하는 방식이다.<br>-B-Reps(Boundary Representation)모델<br>3차원 물체를 계산기 내부에서 데이터 표현화하기 위해 물체 표면의 모든 면, 능선, 정점을 경계 데이터로서 기록하는 방식. 각 면은 면의 법선방향과 함께 어느쪽이 물체의 내부이고 어느쪽이 물체의 외부인지에 관한 정보를 가지고 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "점성이 있는 소재를 이용해 한 프레임씩 촬영한 후, 각 프레임을 연결하는 애니메이션 기법은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130453",
        "correct_answer": "스톱모션 애니메이션",
        "incorrect_answers": ["셀 애니메이션","플립북 애니메이션","컷아웃 애니메이션"],
        "desc": "물체를 조금씩 움직여가며 한장씩 찍은 뒤 각 프레임을 연결해서 움직이는것처럼 보이게 하는 건 스톱모션 애니메이션입니다.<br>윌레스와 그로밋이나 무한도전 클레이 애니메이션 생각하시면 됩니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 동적인 타이포그래피를 나타내는 것으로 틀린 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130454",
        "correct_answer": "스테이틱 타이포그래피",
        "incorrect_answers": ["키네틱 타이포그래피","다이나믹 타이포그래피","스타일리쉬 타이포그래피"],
        "desc": "Static Typography(스테이틱 타이포그래피)는 정적 타이포그래피에 속합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 페이지 제작 시 제안서에 포함될 내용으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130455",
        "correct_answer": "구조설계 및 내비게이션 디자인",
        "incorrect_answers": ["프로젝트의 개요 및 목적","차별화 전략 및 제작 일정","팀 구성 및 예산"],
        "desc": "구조를 설계하고 내비게이션을 디자인하는 단계는 웹 사이트를 구축하는 단계에서 이루어짐"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "16만 7천 컬러 이상의 색상과 256단계의 알파 채널을 사용하기 위해서는 최소 몇 bit가 필요한가?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130456",
        "correct_answer": "32비트",
        "incorrect_answers": ["8비트","16비트","24비트"],
        "desc": "1비트 : 검정이나 흰색<br>8비트 : 256컬러<br>16비트(하이컬러): 6만 5천 컬러<br>24비트(트루컬러): 16만 7천 컬러<br>32비트(트루컬러): 16만 7천 컬러 이상의 색상 + 알파채널(투명채널)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "내비게이션에 관한 설명 중 가장 거리가 먼 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130457",
        "correct_answer": "최대한 많은 메뉴를 만들어야 한다.",
        "incorrect_answers": ["일관성 있는 내비게이션을 만들어야 한다.","로딩 속도를 고려해야 한다.","링크가 끊어진 페이지가 없어야 한다."],
        "desc": "내비게이션에서는 최소한 메뉴를 적게 만들어야 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "전자적 장치가 되어 있는 보드 위에 마우스 형태의 도구나 전자펜을 이용하여 위치 값을 입력 하거나 응용 프로그램에서 각종 도구의 선택과 기능을 수행하게 된다.",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130458",
        "correct_answer": "태블릿(Tablet)",
        "incorrect_answers": ["플로터(Plotter)","라이트 펜(Light Pen)","터치스크린(Touch Screen)"],
        "desc": "보드 + 전자펜 = 타블렛<br>전자적인 장치가 되어있는 보드 = 디지타이저<br>전자펜 = 라이트펜"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스의 역사 중 2세대를 의미하는 것은?",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130459",
        "correct_answer": "트랜지스터 시대",
        "incorrect_answers": ["진공관 시대","집적회로 시대","고밀도 집적회로 시대"],
        "desc": "1세대 - 진공관<br>2세대 - 트랜지스터 (TR)<br>3세대 - 집적회로 (IC)<br>4세대 - 고밀도 집적회로 (LSI) 초고밀도 집적회로(VLSI)<br>5세대 - SLSI, ULSI, 바이오소자, 광소자"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 ( )안에 공통으로 들어갈 알맞은 단어는?",
        "question_desc": "드림위버와 웹에디터는 대표적안 ( )방식의 프로그램이다. ( )방식은 에디터에서 작업하는 화면과 출력하는 화명이 같다는 의미이다.",
        "infoTime": "2013년 4회",
        "infoNumber": "20130460",
        "correct_answer": "위지위그(WYSIWYG)",
        "incorrect_answers": ["에디터(Editor)","비헤이비어(Behavior)","스크립트(Script)"],
        "desc": "드림위버와 나모 웹에디터는 대표적인 위지위그 방식의 프로그램"
    }
]